tulli ette kaewaja Lehheto moisa ollender Karl Rusman ja kawas et siit wallaperremees on Linnast tulles 17mal Aprillil s.s. Peäsu külla wannas kortsis omma obbose ni temma wankre liggi lasknud sidduda et on öösi temma wankrepealt mahha tömmanud ühhe kotti kus sees ollid 25 ?? püli jahhud ja need olnud 4 ja kotti sees 20 ?? maksnud 7 kopik ja 5 ?? 1 1/2 kopik ?? mis kokko wälja teeb 1 R 77 1/2 kopike
ja sellepärrast sai kohtu ette kutsutud Mikko Tonno Sesmiin ja waidle wasta et temma on enne seäl howis olnud kui Ollender on sinna tulnud ja et seäl on Ollender lubbanud leppida 30 koppikaga miks mitte nüüd
kohhus moistis et Tonno peab jahhud wälja maksma ja saab need lohkikistud kottidega jahhud ommale! ja maksis ka kohtu ees kohhe wälja ja sai jahhud kätte
